「安」獲選為民建聯年度漢字

（獨媒報導）民建聯舉辦「香港年度漢字評選2020」，「安」字以5,710票獲選為年度漢字，代表2020年感受或社會狀況。民建聯創會主席，前立法會主席曾鈺成即席揮毫，指「安」代表市民所期望的事情，而所有有「安」的詞語均是正面。部首「宀」代表家庭，下面的「女」字代表家裡有一位女性就會安心。曾鈺成更指「香港都係啦，有個女性特首就安心啦。」

否認特區抗疫工作欠佳 倡長者接種疫苗：廿年後都喺上面，都唔計較副作用
曾鈺成被記者問到市民是否對特區政府抗疫措施不滿，他指特區政府控制疫情的表現比很多地方好，否認有政府官員需因疫情問責下台：「陣前易帥不如搞好呢場仗先」。惟曾鈺成指特區防疫工作有進步空間，希望市民遵守政府社交距離措施，盡快走出疫情威脅。曾續指政府應推行強制檢疫、收緊關口檢疫及維持社交距離措施。他稱只要關口能做到滴水不漏，加上市民減少社交接觸，強制檢測「點會冇用姐？」

阿狗勁到

東施效顰就係咁解
今年邊忽安呀老友

唔撚係掛 高安基 喂你安 幾時死

安心上路

曾鈺成更指「香港都係啦，有個女性特首就安心啦。」

安樂死

安心出殯

所以話d女人留係家先係最安心 唔好出嚟害人

曾鈺成更指「香港都係啦，有個女性特首就安心啦。」

真係紅都面哂

唔揀"習"

吹細安

安撚鳩

唔係「走光」

係陳方安心

張競安

些安

新技安